Проект "Minimalistic Serialization Object Notation" (MinSON)
------------------------------------------------------------

Проект предлагает формат описания данных общего назначения, представимый в
текстовой форме, а также реализует библиотеку для разбора и управления
объектами данных формата.

Целью проекта является лаконичность синтаксиса описания данных и, по
возможности, гибкость представления данных. За счёт этого предполагается
достигнуть близких к минимальным объёмов текстового представления данных в
прикладных задачах.

Описание формата находится [здесь](doc/minson.md).

### Сборка и зависимости

Библиотека реализуется на языке **C** и имеет интерфейсы для языков **C++**,
**Java** (с использованием **JDK** версии **1.8**) и **Python** (с
использованием **libpython** версии **2.7**).

Данный проект использует систему сборки **CMake** версии не ниже **3.1**.
Также, для сборки требуется распаковать проект
[**bred_soft-cmake**](https://gitlab.com/tyafffka/bred_soft-cmake) в папку
рядом с папкой данного проекта.

Проект проверялся компиляцией с использованием **GCC** версии **5.4.0** и
**OpenJDK** версии **1.8.0-131**.

Для своего удобства Вы можете создать в корне проекта подпапку `build/` и,
перейдя в неё, вызвать команду `cmake ..`, затем `make`. Если сборка прошла
успешно, скомпилированные библиотеки будут находиться в подпапке `lib/`,
Java-библиотека — в подпапке `build/src/java/`. Можно также воспользоваться
командой `cpack` для генерации deb-пакетов.

При установке библиотеки в систему воспользоваться ею из своего CMake-проекта
можно, вызвав в своём CMakeLists-файле `find_package(offnet-minson)`. Это
автоматически импортирует в Ваш проект библиотеку, воспользоваться которой
можно, например, так:
`target_link_libraries(your_exe offnet-minson)`.

Прикладной программный интерфейс библиотеки описан [здесь](doc/api/api.md).

### Структура проекта

- `bin/` — исполняемые файлы;
- `lib/` — скомпилированные библиотеки;
- `debian/` — служебные файлы deb-пакетов;
- `doc/` — текстовые описания;
- `include/` — вспомогательные заголовочные файлы;
- `src/` — исходный код;
- `test/` — исходный код тестов.

Если Вы хотите помочь проекту, ознакомьтесь, пожалуйста, для начала с
описаниями, находящимися в подпапке `doc/`. Коды тестов из папки `test/` могут
также послужить в качестве примеров использования библиотеки.

### Лицензия

**Лицензия zlib/libpng. Авторские права (c) 2016 — 2018, ТяФ/ка (tyafffka)**

Данное программное обеспечение предоставляется "как есть", без каких-либо
явных или подразумеваемых гарантий. В любых случаях его автор(ы) снимает(ют)
с себя ответственность за любой ущерб, связанный с использованием данного
программного обеспечения.

Данное программное обеспечение разрешается использовать кому угодно и в любых
целях, включая его коммерческое применение, а также изменять и распространять
его свободно при условии соблюдения следующих ограничений:

1. Происхождение данного программного обеспечения не должно быть искажено; Вы
   не в праве утверждать, что это Вы написали оригинальное программное
   обеспечение. Если Вы используете данное программное обеспечение в своём
   продукте, то упоминание об этом в документации проекта было бы
   признательно, но не обязательно.

2. Изменённые версии исходных файлов должны быть явно обозначены как таковые
   и не должны выдаваться за оригинальное программное обеспечение.

3. Данное уведомление о лицензии не должно убираться или изменяться при любом
   распространении исходных текстов.

Каждый, кто использует данное программное обеспечение, автоматически
соглашается с условиями настоящей лицензии.
